[3ds]牧場物語:三座鄉村的重要朋友們(2)

牧場物語 3つの里の大切な友だち官網

3DS『牧場物語 3つの里の大切な友だち』紹介映像第1弾

3DS『牧場物語 3つの里の大切な友だち』紹介映像第2弾

&lt;em&gt;今次一定好好玩既姐&lt;/em&gt;,哈姆太郎~

WIKI

緊要過問答之第一年有咩作物要KEEP(NCC-1701出品)

蕃薯 (さつまいも)

秋天 西村C&amp;gt;B 要20個

夏天紅花 (ハイビスカス)

夏花 西村B&amp;gt;Aに 要20個

向日葵 (ひまわり)

夏花 西村B&amp;gt;A 要20個

秋天粉花 (なでしこ)

秋花 西村B&amp;gt;A 要20個

小豆

和風村C&amp;gt;B 要20個，和風村C 後有賣

個半月先結果，早買早種

茶葉

西村C 後賣 1個月後收獲，每年參加茶祭都需要用

迷迭香 (ローズマリー)

釀酒機材料，係沙灘村地下執定15個，西村B&amp;gt;A

雲呢拿 (バニラ)

釀酒機材料，係沙灘村黑皮店前面個2棵執定15個，西村B&amp;gt;A

椰子 (ココナッツ)

夏天果樹、釀酒機材料，要15個椰子 西村B&amp;gt;A

入手方法: 第一年秋沙灘村水果祭用水果同人交換椰子番黎再自己磨成樹苗種。

成個活動換唔到椰子的話請用S/L ，計埋種植時間，可以確保第2年夏天可以有釀酒機。

可可 (カカオ)

和式村C後有賣樹苗，和式村A&amp;gt;S 要50個，第1年內要種夠2棵，先可以確保第2年夏天有足夠收成量

提子 (ぶどう)

西村D後有賣樹苗，西村A&amp;gt;S 要50個，和風村A&amp;gt;S 要30個，夠快手的話第一年春種第一年秋就有少少收成。

橙 (オレンジ)

沙灘村C 後有樹苗賣，西村A&amp;gt;S 要50個，第一年種定第二年夏就有收成。

飼料

課題3 作物/副產物出荷夠1000個，用飼料都可以CLEAR

增加副產物

西村B&amp;gt;A 要出荷500件副產物，襯早餵定白餅比雞牛羊

另外,窮左一生巴打稍為整左個表去睇

無獎問答閱讀遊戲:

1. 喱隻咩黎?

答: 重複種野,養野,溝野,煮野既GAME

2. 唔識日文喎點玩?

答: 玩黎講冇問題,只係唔知劇情講乜,其餘可以等攻略/WIKI

3. 買GAME我見有隻牛,有咩用?

答: &lt;em&gt;煮&lt;/em&gt;

4. 隻GAME23號出,咁出左未?

答: 出左

5. 一開波要點揀,一堆日文係咪話佢KIMOCHI?

答: しんまい係新手 ,べテラン係老手

複雜D黎講姐係易同難既分別

揀新手既好似到D比賽節日用1~2星作物都嬴

6. 咁前面講左係難度,揀完咩樣咩名之後都仲有堆日文揀,係D乜鬼,係咪解也咩嗲或者也打?

答: 之後5樣野大約是咁:

之後佢有5樣野揀

甲. 鍾意動物

乙. 釣魚人

丙. 運動員

丁. 有錢人

戊. 受歡迎既人

甲應該動物相對易D升星星

乙應該易d釣到唔同種類/大條d既魚

丙應該多體過其他(但之後女神好似最少會加1次體)

丁應該多錢過其他

戊應該人物關係易升同一開波可以午飯時間去黐餐回體,新手o岩玩

一開波就定型,所以停一停,諗一諗

7. 操作方面係點?

答: 撳X之後有圖既野

右下柱由上至下:

第1個係睇你身上面有咩物品

第2個係睇你身上面有咩道具

第3個入面分3個(次序由上至下)

1係睇D村咩LV(暫時睇落係賣野同解任會升LV),

2係你接緊咩任,

3係出去

撳L出左舊野,撳第一下係揀用道具,第二下係種子(如有),第三下係物品,值得講下係點

喱一頁要o係道具入面整

你留意有咩唔同就知點整

8. 解任解任解任,咩任呀?

答: 每個村入口都有個仲介人比你接任解任

而任有三種

第一種叫品物/郵X/花束傳(配?)達

第二種係除草劈木淋水果D

最後一種係出荷

第一種係幫人送貨比指定人GE

第二種你一接就會自動飛去果個人GE村做任務

第三種就係你當日要賣o個類野

另外各村既任係互通

即係唔洗跑兩個村去趕接

但有D跑腿任務係要由一個村去另一個村

請注意時間

同埋而家最快既移動方法一定係由A村接清理雜草/伐木呢D打工之後做完就直飛B村

續上,

9. 大獲,我以往玩牧場物語有鎚仔喎,今次冇既,係咪我買錯GAME?

答: 鎚仔第日增建自宅一次後呀黑皮會送上門,但如果撞左佢舖頭既休息日就冇(好似係)

有傳聞關友好度事,你試下送木材比黑皮睇下點

10. 點解我拎住個鎚對住個礦口禁左十幾次咩都冇出?次次都係果句 xxx,xxxxxxx採掘xxxx...

答:一係槌仔唔夠level,一係個洞無晒石 要等第二日

11. 一開波我都唔知點玩,郁2下就用哂體...

答: &lt;em&gt;係咁架啦,好出奇呀&lt;/em&gt;你增建自宅後除左拎鎚仔之外仲會開放道具升級,咁你明啦

12. 幾時可以換衫呀?我隻人著住d咁既衫我覺得周身唔舒服囉

答: 增建一次就開始有得換(今集男/女角可以著女/男裝,好似係)

另外著衫方面有d野都有細分,是咁的:

エレガント 優雅

ワイルド 野性

ナチュラル 自然

ゴージャス 華麗

ヘンテコ 奇特

13. 想問下我響黑皮度買左件衫，點解番更衣室見唔到既？

答: 整衫要時間，第二日去佢到

14. 今集髮型係咪冇得換?頂唔順個村姑孖鞭頭

答: 如果冇記錯好似要小魔女定去和風村改(但兩者都未知幾時出)，之前famitsu有講

15. 幾時開埋未開既村?

答: 玩落去就開架啦,唔洗心急&lt;em&gt;(我唔記得幾時)&lt;/em&gt;

16. 我見地圖下面有撻地,幾時去到?

答: 玩玩下個老豆會派任務(定唔知等呀妹黎....),解左佢先算啦

另外有一塊就好似等老母黎左探,之後呀叔會比任

17. 幾時可以煮野?

答: 增建自宅一次後,但今集買左食譜先有得煮

18. 問多樣野，今集係咪無得一次過整好多份野食？明明一樣星數既材料都唔俾一次過整，禁到手軟

答: 可以響背包按x撈番暈佢先按廚房(可能影響星星)

再續

19. 女神祭點搵人收錢?我又唔係開舖又唔係收銀...

答:

圖底紅圈撳到出名為止,咁你就見佢o係邊

*其餘2村開之後都有類似既節日要你去收數

其餘2村:

**第2年開始有得揀幫唔幫收數

另外霹靂巨龍巴整左個打工專用list

ウェスタウンの村

花:リシェット

雜: ミランダ ，ノエル

餐: ブラッド，マルコ, キャリー

醫: フォード

郵: ウェイン

上牧: フランク

下牧: メーガン

ルルココ村

餐: イゥカ，シゥカ

木: ルデゥス

南屋(中): ザハゥ，カリラ, シャルク

食材: カリラ

北屋(中)トトタラ

つゆくさの里

南牧: オミヨ，ウメキチ

茶: コマリ，ギンジロウ

問屋: スモモ，モリヤ，イツテツ，ヒナタ，シズ

20. 講咁耐,一開波點賺錢?

答:

21. 我就hehe/sheshe既,GAME有冇...?

答: 暫時所知既係同性花嫁/花婿會出"戀愛"事件

22. 我睇雜誌見狐仙係男人,我點娶佢呀我又唔係hehe,同埋幾時出現

答: 玩男就係女,玩女就男,另外婚後冇仔女生,唔會同居

玩落去就會出

再再續

23. 有冇得捉蟲?

答: 暫時所知唔似上集咁擺入袋,另外有巴打某日一出門佢出（女神送禮）,睇左佢D對話，

似乎話主角見到好多虫虫就送野,仲話下次睇多d就再送(會送多格體力)

24. 今集要點釣魚?釣竿去邊到買/拎?

答: 唔知過左幾多日有條友會教你釣魚, 之後係下面雜貨店買

25. 我終於有體斬樹,我想問點變木材?同點解我拎把斧斬樹無變木 要升級先?

答: 你要不停斬樹,佢個樣係唔變但繼續斬,到有一日佢跌落黎就會變幾舊木

而你再斬多下就變木材

26. 我見有D動物食既餅賣,有咩用?

答: 首先,唔同色既要升村先有

效用就分別係:

黃色= 加親密度

綠色= 隻寵會大隻d 唔知有無上限 暫時食綠餅既雞牛大份過其他

橙色= 升毛 如果第一年一樣既話 秋天動物節就係睇毛同親密

粉紅= 升極上產物出現率(好似係)

白色= 加產量,最多20舊

另外寵物性格會影響餵餅既加成

かっぱつ 加副產物レベル會快d

おとなしい 加毛色會快d

(好似係)

27. 屌你呀,幾時既o聽日會更好呢?

答: 開左魔女屋之有第二日，一入首村南面就觸發左

事件係有關女神同魔女同哈姆,過左就會有得買

而佢1歲好似有慶祝活動

28. 你個wiki乜都冇,有咩用?

答: GAME出左冇耐.....BTW

花嫁攻略

花婿攻略

[三座村]花嫁/花婿喜好物一覽

29. 我拎左d料理,點解有d一格格既野?

答: 今集于論整野定人地請食既野都可能有buff,

例如雙子女食飯buff 持續加血,花女 體力強化

30. 我想問下雞飼料同牧草係咪一定要擺係背包?收納箱又唔擺得, 道具箱又唔擺得

答: 要放入サイロ,等海邊村開左之後搵黑皮哥哥整

31. 今集點孵蛋?

答: 放隻雞上去就得，好似唔係用強

32. 野生動物好得意,有冇得殺死佢地?

答: 冇,暫時只可以討好佢地,例如有巴打做送禮勤,送魚比熊

另外唔食既野你掉出黎佢地都唔食,好似係

33. 同埋農作物死左點處理？

答: 死左就割左佢

34. 唔該肥婆雜貨店果d乜乜土有咩用？

答: 用黎整田地,設備如乜乜機

再黎

35. 請問作物祭如何知道題目？

答: 雜貨店現在有幾款肥料賣,只要係當季作物/ 花就可以參加

36. 到底作物祭要點參加？我係個首村行黎行去都唔見話個作物祭開始

答: 同3叉口條友講野入場

37. 花祭成個活動都好GAY，唔玩得唔得?

答: 得,不過可以收到D 星數高既花，可以做種子

38. 升級要既黑木黑石點拎?

答: 有巴絲o係漁村放左個漁排有時會執到黑木黑石,而帶隻狗散步都可能有

另外有巴絲通訊拎到黑木,黑石就掘石都出到(頭兩個礦都打到),冇就S/L大法

而b bank首村既資材舖會賣(努力解任同出荷啦)

39. 上面提到既漁排係邊到有得整?好缺黑石，木

答: 漁排係漁村一入第一間鋪度買，消耗品黎既

set係海灘果堆石中間放置play得閒去收下就有魚獲

40. 請問用魚合既釣魚用品點用法?上次成袋掉左落海,好想釣黃脆魚

答: 搵黑皮勾落魚杆到

41. 想問下貓同狗點同佢地玩？dum落地佢地無反應。

答: 要散左步先玩到

另外有某老屎忽研究左一陣 ,發現要度岩位先得

即係你要拎住個骨頭, 上螢幕下方出現 A___&amp;lt;--你隻狗個名, &lt;br=""&gt;呢個時候你拋出去, 隻狗就會識執

42. 請問D貓狗點放牧?我放左佢入半島酒店但唔見佢有動作

答: 首先貓狗有放牧型同其他,買貓狗嗰陣出番選擇畫面再入過去，屬性刷到放牧先買

之後將佢地既屋放o係動物屋隔離咁就放到牧

另外,買後默認自動工作,可以入狗屋揀唔比佢放

43. 睇返之前有位巴位隻狗得半心，可以放2隻牛,如何增加?我放得1隻

答: 升隻狗D 心心,1.5心放到3隻

44. 如果我放主人入屋住,黑皮o個度整ペットエサマシン之後點用?

答: 放D寵物糧入儲物BOX, 個FEEDER就會自動出糧

繼續呀呀呀呀

45. 想問美國街賣肥料個間店，入面有個灰色桶賣,係咪劉肛華黎架?
答: 叫maple bucket ,睇介紹係用黎擺係楓樹收集楓糖漿

46. 升rank b要20舊蕃薯,點先有?
答: 等秋天先有,或者搵人換

47. 極上動物產物點整?
答: 今次最好係用雞像+粉紅餅+極上牧草(唔記得是咪咁名,要自己整,無得買)

48. ふかふか畑有咩用?
答: 用高級土做田地會加速成長，另外用(水份)肥料會延長時間成長

49. 我係愛德華艾力克,我急需腎者之石,點算?
答: 首村5星槌會出,但唔肯定rank有冇影響
同埋係就咁漢字,唔洗怕係日文而賣左都唔知

50. 狐仙比作物佢睇天氣預測外另外個選項係咩?
答: 靈魂之伴，可以同關係好既寵物連結，當特別節日個陣，佢會送禮物比你(好似係)

51. 咁狐仙要個作物有冇條件，試過唔係樣樣得(佢當送禮比佢咁收)
答: 要佢條村既作物

52. 請問戀愛事件係咪去到黃綠心,之後要告白左先再有 ?
答: 冇錯,黃色係告白後,紅色係結婚

53. 想問下點告白?
答: 到某個花之後,各村會有告白道具,15萬一舊,之後帶o係身等觸發
而結婚都類似,紅花後各村都有求婚道具,都係15萬一舊,都係帶o係身等觸發
另外呢集有逆告白

結婚唔需要你買大床,卡極羊毛既唔洗擔心

54. d咩石像擺去邊?有咩用?
答: 類近放牧貓狗咁放某目標屋附近(好似係)
例如贏左動物祭之後黑皮果到可以整相應既石像
牛石像 - 減壓力
雞石像 = 前3動物屋 副產量等級上升
貓石像 = 前1 寵物等級上升
矛女神 = 機器時間減短
盾女神 = 機器品質上升
巨大的珍珠 = 金色珍珠機率上升
太陽之塔 = 前4色澤上升
イルカのブジエ = 前4水份量上升
火山 = 前4 サイズ 上升

續

55. 溫室幾時出現?我諗住同仔仔女女搬去住
答: 過左唔知乜水既任先出,係贏mr.d o個set(可以叫做第一次爆機)
溫室係地下室黎
3間房，每間21塊田，姐係可以種42格，TOTAL 126塊，但唔可以改設置
想用肥水機要下下都走出地面 如果唔係就要用佢D 水
另外溫室有個礦洞，出靚礦既幾率好高

56. 珍珠點先有
答: 爸爸任務第四個完成之後才看到養貝水池，過幾天還會開放右上地下室。
又或者毒撚到冇朋友巴打所講既第二年春黑皮先有養殖水槽整之後用黎養珍珠貝(種子類)先有，d珍珠仲要好乞人憎咁分左六隻

57. 幾時有得養蜂???
答: 唔記得是咪第二年有

以下由美木提供

1.迷迭香個度會唔會mention 返二年春先開始有
同埋唔夠黑木黑石唔洗驚
同結婚候補友好度高觸發event，可以拎30舊黑木OR石
一共有3次，最後個次可以拎40舊

2.其實我係想整個時間表g
個表係其他網搵到只係繙譯方便大家睇

極上副產品之不歸路
性格かっぱつ,粉紅餅＆最高飼葉,放雞石像
E 去 D 至少要約10日
E 去 S 至少要約30日

性格かっぱつ,粉紅餅,放雞石像
E 去 D 至少要約14日
E 去 S 至少要約40日

性格かっぱつ,粉紅餅
E 去 D 至少要約23日
E 去 S 至少要約67日

粉紅餅＆最高飼葉,放雞石像
E 去 D 至少要約11日
E 去 S 至少要約34日

粉紅餅＆最高飼葉
E 去 D 至少要約17日
E 去 S 至少要約50日

粉紅餅
E 去 D 至少要約35日
E 去 S 至少要約100日

只要副產品D級以上就有一定機率會出現極上副產品,加上今集副產品有互換性,
即係極羊毛仍然可以做成普通布,所以早d開始谷都係好事

『牧場物語：三座村莊的珍貴好友』1.4 更新介紹

更新資訊
コラボキャラクタの「チェブラーシカ」を追加いたしました
また、主人公の衣裝數點と、星夜祭。新年祭イベントに新しいシーンを追加しております。
そのほか、ゲームを快適に遊んでいただけるよう、いくつかの問題修正しました。

追加合作角色「大耳猴」
主角的服裝，星夜祭、新年祭活動新畫面追加。
另外遊戲的順暢和一些問題修正

SWITCH既牧場未有消息住

新年快樂

影視台

原來我開錯左`